[{"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"24/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"18/12/2016\"", "longitude": "\" -1.576546\"", "texteMilieu": "\"Avec Rapha\u00ebl B., Aurelia Guerin, Anne Hervy, Sylvie Legendre, Florence Launay, Marie-Claire Mace, Hel\u00e8ne Mathorel et Sandrine Merrien. Vernissage jeudi 24 nevembre \u00e0 19 h 30.\"", "latitude": "\"47.20244\"", "titre": "\"56 chandelles\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"02/12/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"16/12/2016\"", "longitude": "\" -1.563978\"", "texteMilieu": "\"L\u2019\u0153uvre de Michael Roy a la particularite de faire sans \u00eatre faite. Des films sans camera, une \u0153uvre basee sur une image ou un texte preexistant, une fiction basee sur d\u2019autres fictions.\"", "latitude": "\"47.20679\"", "titre": "\"Michael Roy \u00ab I remember. Je me souviens \u00bb\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"21/10/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"08/01/2017\"", "longitude": "\" -1.545569\"", "texteMilieu": "\"Dmitry Gelfand et Evelina Domnitch creent des environnements sensoriels immersifs m\u00ealant physique, chimie et informatique. Habitues de grands rendez-vous internationaux d\u2019art technologique, ils presentent au Lieu-Unique leur premi\u00e8re exposition personnelle en France.\"", "latitude": "\"47.21558\"", "titre": "\"Le vide et la lumi\u00e8re\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"28/10/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"22/12/2016\"", "longitude": "\" -1.546794\"", "texteMilieu": "\"A l'occasion de l'exposition l'histoire du musee des beaux-arts jusqu'au musee d'arts \u00e0 L'Atelier (Nantes), la galerie Confluence presente parall\u00e8lement une selection de sa nouvelle serie de photos inedites prises \u00e0 differents stades de la renovation du musee.\"", "latitude": "\"47.21698\"", "titre": "\"Les chambres blanches de Luca GIlli, photographe italien\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"09/12/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"31/12/2016\"", "longitude": "\" -1.562649\"", "texteMilieu": "\"Exposition de peintures d'expression narrative d'artistes Congolais et Centrafricains. Par leurs toiles, ces artistes revendiquent une approche ethique et engagee, humoristique ou poetique, documentaire ou surrealisante, des problematiques sociales et politiques de leur pays respectifs.\"", "latitude": "\"47.21419\"", "titre": "\"Chroniques d'Afrique Centrale\""}, {"commune": " mercredi de 12 h \u00e0 15 h ", "jourMin": "\"44000\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"47.20652\"", "longitude": "\"44109\"", "texteMilieu": "\"Exposition du photo-reporter Pierre-Yves Ginet sur les violences conjugales, realisee par l'association Femmes ici et Ailleurs. Horaires d'ouverture : lundis de 12 h \u00e0 17 h ", "latitude": "\"44\"", "titre": "\"Vous ne pouvez pas rester comme \u00e7a, Madame...\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"27/06/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"13/01/2017\"", "longitude": "\" -1.56457\"", "texteMilieu": "\"L'exposition met \u00e0 l'honneur les differents sites archeologiques bretons, leurs epaves et le mobilier retrouve sur place, ainsi que l'important travail realise par les archeologues, les historiens et les plongeurs. Dix-sept epaves sont presentees, et plus d'une centaine d'objets archeologiques.\"", "latitude": "\"47.20686\"", "titre": "\"Histoires d'epaves. L'archeologie en eaux bretonnes\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"26/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"14/01/2017\"", "longitude": "\" -1.55674\"", "texteMilieu": "\"Planches originales de Marc Majewski, dans le cadre de la sortie du livre Un beau voyage aux editions Le buveur d\u2019encre. Dedicaces le samedi 26 \u00e0 16 h et vernissage \u00e0 19 h.\"", "latitude": "\"47.21684\"", "titre": "\"Un beau voyage par Marc Majewski, dedicaces et vernissage\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"13/12/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"18/12/2016\"", "longitude": "\" -1.566282\"", "texteMilieu": "\"Plus de 350 pi\u00e8ces sont exposees au musee Dobree pour une exposition floril\u00e8ge : sculptures antiques, statuettes asiatiques, objets rituels d'Amerique et d'Oceanie, gravures de D\u00fcrer. et l'ecrin en or du c\u0153ur d'Anne de Bretagne ! Un voyage \u00e0 travers 5 000 si\u00e8cles d'histoire sur 5 continents.\"", "latitude": "\"47.21204\"", "titre": "\"Voyage dans les collections - acte 2\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"26/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"25/01/2017\"", "longitude": "\" -1.55674\"", "texteMilieu": "\"L'ecole de design Nantes Atlantique met en avant une selection de 19 projets de fin d'etudes \u00e0 travers des projets innovants et des scenarios de vie qui sont autant d'evolutions possibles pour le quotidien et le futur. Le mercredi, samedi et dimanche.\"", "latitude": "\"47.21684\"", "titre": "\"Design l'expo : le design, une demarche d'innovation\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"16/09/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"16/12/2016\"", "longitude": "\" -1.558136\"", "texteMilieu": "\"Pour f\u00eater ses 30 ans d'existence, la Cinemath\u00e8que de Bretagne presente une exposition de 30 photographies extraites des films de ses collections. Des images choisies parmi tant d'autres qui defilent \u00e0 toute vitesse au cinema. Un regard, un sourire ou une emotion qui n'existent que dans les films.\"", "latitude": "\"47.22504\"", "titre": "\"Regard(s)\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"11/12/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"18/12/2016\"", "longitude": "\" -1.562649\"", "texteMilieu": "\"Jacques Py, critique d'art et commissaire de l'exposition de peintures \"\"Chroniques d'Afrique Centrale. Heritage et filiations\"\" propose une visite guidee \u00e0 travers les oeuvres de grands artistes peintres du Congo et de Centrafrique.\"", "latitude": "\"47.21419\"", "titre": "\"Visites guidee \"\"Chroniques d'Afrique Centrale\"\"\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"15/12/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"28/01/2017\"", "longitude": "\" -1.55368\"", "texteMilieu": "\"Le Passage Sainte-Croix accueille \u00e0 l' occasion de No\u00ebl une selection d'\u0153uvres de l'artiste inspirees par des recits bibliques (peintures originales et editions Fine Art) parmi lesquelles deux editions differentes de l'Arche de Noe. Cette exposition accompagne le spectacle son et lumi\u00e8re.\"", "latitude": "\"47.21514\"", "titre": "\"Sur la terre comme au ciel: peintures d'Alain Thomas\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"12/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"31/12/2016\"", "longitude": "\" -1.562273\"", "texteMilieu": "\"Dans le cadre de Passages de livres proposes par la Ville de Nantes Accompagnes par l'illustrateur naturaliste Beno\u00eet Perrotin, des habitants des quartiers Centre, \u00cele de Nantes et Sud Loire ont travaille \u00e0 la representation d'oiseaux \u00e0 la mani\u00e8re de Jean-Jacques Audubon.\"", "latitude": "\"47.21121\"", "titre": "\"De Dr\u00f4les d'Oiseaux pour Audubon\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"10/12/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"24/12/2016\"", "longitude": "\" -1.545483\"", "texteMilieu": "\"La galerie RDV renouvelle son invitation aupr\u00e8s des artistes avec qui elle a recemment collabore pour la production d'une lithographie en partenariat avec le Musee de l'imprimerie de Nantes. Chaque lithographie est une \u0153uvre unique, tiree \u00e0 25 exemplaires numerotes et signes.\"", "latitude": "\"47.21712\"", "titre": "\"Exposition de lithographies\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"24/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"23/12/2016\"", "longitude": "\" -1.546969\"", "texteMilieu": "\"\"\" Echos sauvages \"\" reunit 4 artistes contemporains dont le travail explore les rapports dichotomiques entre les notions de sauvage et de domestique. Quels liens entretenons nous avec le sauvage ? Comment apprehender le sauvage depuis le domestique et inversement ?  Vernissage ce jeudi \u00e0 18 h 30.\"", "latitude": "\"47.21821\"", "titre": "\"Art contemporain\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"05/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"16/12/2016\"", "longitude": "\" -1.55674\"", "texteMilieu": "\"Pour la quatri\u00e8me edition, la Galerie 18 invite 14 artistes sur 7 semaines.  Vernissage samedi 5 novembre de 16 h \u00e0 18 h. Ouverture : jeudi, vendredi, samedi de 14 h \u00e0 18 h  et sur rendez-vous.\"", "latitude": "\"47.21684\"", "titre": "\"7 au Coteau\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"08/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"17/12/2016\"", "longitude": "\" -1.553621\"", "texteMilieu": "\"Selection de livres decoupes et de creations d'Amandine Momenceau, l'auteur-illustratrice de Maman Renard (L'Agrume, 2015).\"", "latitude": "\"47.21837\"", "titre": "\"Le livre decoupe\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"28/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"25/03/2017\"", "longitude": "\" -1.556727\"", "texteMilieu": "\"Mise en sc\u00e8ne par les el\u00e8ves du BTS design d\u2019espace du lycee Livet. Reproductions de planches extraites de Little Nemo, l\u2019une des premi\u00e8res bandes dessinees, et costumes inspires par la representation programmee \u00e0 l\u2019Opera Graslin le samedi 14 janvier 2017.\"", "latitude": "\"47.2168\"", "titre": "\"Little Nemo\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"05/12/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"28/01/2017\"", "longitude": "\" -1.55674\"", "texteMilieu": "\"Artiste dipl\u00f4me des Beaux-Arts de Besan\u00e7on, Philippe Laborde a toujours pratique l'aquarelle, librement, realisant des compositions improvisees, abstraites, quelques fois calligraphiques, inspirees par la calligraphie chinoise et l'expressionnisme abstrait du debut du XXe si\u00e8cle.\"", "latitude": "\"47.21684\"", "titre": "\"Aquarelles sur toiles de Philippe Laborde\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"01/10/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"25/06/2017\"", "longitude": "\" -1.577412\"", "texteMilieu": "\"Avec Nemo, Jules Verne a cree un veritable mythe, qui ne cesse d\u2019inspirer de multiples adaptations, suites et avatars. Le Musee Jules Verne vous propose de decouvrir ce fascinant heros \u00e0 travers cette exposition qui lui est consacree.\"", "latitude": "\"47.20205\"", "titre": "\"\u00ab Nemo alias Dakkar \u00bb\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"17/12/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"14/01/2017\"", "longitude": "\" -1.606541\"", "texteMilieu": "\"8 avions dont 1 monument historique, 2 planeurs, des moteurs et reacteurs d\u2019avion, des maquettes et mod\u00e8les reduits, des tenues de pilotes, des photos, peintures, dessins, documents. Avec des passionnes pour raconter l\u2019aviation d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui.\"", "latitude": "\"47.24607\"", "titre": "\"Le grenier de l\u2019aviation\""}, {"commune": "\"Nantes\"", "jourMin": "\"25/11/2016\"", "categorie": "\"Exposition, musee\"", "jourMax": "\"31/12/2016\"", "longitude": "\" -1.565648\"", "texteMilieu": "\"Pour cl\u00f4turer l\u2019annee, l\u2019espace LVL invite le collectif parisien CRCR compose de realisateurs, animateurs 2D et illustrateurs. Ils ont notamment realise le clip \u00ab Delta \u00bb du groupe C2C mais c\u2019est leur travail d\u2019illustration qui sera au c\u0153ur de l\u2019exposition presentee.\"", "latitude": "\"47.21028\"", "titre": "\"CRCR week-end \u00e0 Nantes\""}]